最高層人士思維

代入心理嘅話
社會嘅最上流一定知自已係統領緊自已果塊地區嘅，其實佢地嘅好多價值觀都相似， 當核心理念唔同時， 佢地帶領嘅團隊間係無可能做朋友嘅。
例如：
1. 上層應該攞最高權力/
2. 最高權力受 "一般巿民" 約束。
因為佢地間嘅競爭， 係演繹緊邊個先係最好嘅人類共同生活方式。

佢地會過黎幫你， 只係因為理念相似， 又覺得人命重要， 但當佢地考慮到銀包， 同埋會有幾多損失時， 更多時侯佢地只會出口術， 或者幫你嘅巿民移民 (較大因素係因為你地區嘅居民， 比人嘅形像係善良，有作為， 所以， 自已地區或國家嘅形像係從你個人習慣， 例如扔一舊垃圾上， 去經營ga) .
仲會睇埋你普通人內心係真心想做好， 定係因為中央權力逼你。

"共產" 理念無話唔好， 將資源集中係有才能嘅人身上， 去造出更有方向性嘅生產。
咁形像上， 人地會睇佢發展同生產嘅方向， 到底係因為理性覺得更有資源效率， 定更加似係： 大佬無乜概念， 純粹係知人地潮流， 呢個應該同社會社交文化， 或者人才係點選拔出黎有關， 當然， 統領嘅人自已會思考， 探討下一個話事人。
有冇可能下一代可以靠大數據， 所以集權制會統治得更好？ 呢個無人知ga.

但其他或某d 國家， 佢地最上層果批人， 受到外地傳媒紀錄低， 做嘅事核心價值係"價值" 大於生命， 而唔係比每個人都有機會。
咁出於同理心， 好多人都會驚自已聽日係咪保護唔到自已， 被 "放棄" 果個， 而變得惡性咁爭取自已嘅資源。
或者會覺得呢個理念係自私， 而無安全感。

Ok

比普通人有權力， 其實就好似比普通人擁有一間晶片公司咁。

睇開邊個醫生，同佢講啲藥唔太得。

點解？

我代入人地價值觀啫。 假設佢地理性。

可能而家已經係大數據時代， 所以集權執行更有效率？